---
title: "Modélisation des données et limitations de l'approche"
weight: 30
bookCollapseSection: true
---

{{% pageTitle %}}

> Ce chapitre présente des exemples de modélisations de données et discute de
> leur visualisation avec des cartes à jouer, ainsi que l'utilisation de ces
> visualisation en classe ou dans des exercices.  À travers le chapitre, nous
> discutons aussi des limitations d'une visualisation avec des cartes à jouer
> sont aussi discutées à travers le chapitre.


<h2>Aperçu du chapitre</h2>

<table>


<tr>
<th>
{{% link "/modelisation/objets" "Section 2.1" %}}
</th>

<td> Ce manuel adopte la vision orienté-objet des données: la composante de
base d'une modélisation est un objet.  Chaque objet a un type et une collection
d'attributs.  Chaque attribut a un nom et une valeur.  Par exemple, le cinq de
coeur est un objet de type «carte à jouer» qui a deux attributs: sa sorte
(coeur) et son numéro (cinq).  </td>

</tr>

<tr>
<th>
{{% link "/modelisation/tableau_d_objets" "Section 2.2" %}}
</th>

<td>
Cette section discute de la notion de tableau d'objets (ou liste d'objets).
Cette structure est facile à visualiser avec des cartes à jouer: il suffit de
placer les cartes une à la suite de l'autre, par exemple de gauche à droite.
</td>
</tr>

<tr>
<th>
{{% link "/modelisation/graphe_d_objets" "Section 2.3" %}}
</th>

<td> 
En général, les objets ne sont pas toujours organisés en séquence.
Plutôt, chaque objet peut faire référence à un ou plusieurs autres objets et
l'organisation des données en mémoire ressemble à un graphe où chaque noeud est
un objet.  Dans le cas général, il n'y a donc pas nécessairement de
visualisation simple avec des cartes à jouer et on doit procéder au cas par
cas.  
</td> 
</tr>

</table>
